郭佳怡 is so powerful！ - 黎智英

郭佳怡 is so powerful！ - 黎智英

網上截圖

「Go ahead, China！我唔怕死㗎！」

看着這短片，我忍不住淌淚。這短片是郭佳怡，以香港年輕人身份現身說法。整個演詞是一首壯麗的詩，看了令你以香港人為榮。這些香港最優秀的artists， stepped up to the movement，予以逆權運動a cultural dimension。

一代年輕藝術家站起來，投入到運動文化的漩渦中，Go ahead, China，我唔怕死㗎！

你感覺到年輕人敢於處身前線的真實感，當真實是藝術的時候，藝術是真實的靈魂。這些優秀的藝術家，讚頌人性的美，為逆權運動添上正義的神采。香港藝術家來一次文化大革命！Go ahead, China！我唔怕死㗎！行出第一步，我們走上一條不歸路，因為我們知道，我們是百分之百香港人。郭佳怡是香港人的super star！

不是逆權運動的展露，你不會知道香港年輕人有多優秀。年輕人默默在帶領，展露super star的神采。

郭佳怡的身世傳媒報導多了，不贅。我想的是香港真的有很優秀的年輕人。演員歌星都去大陸賺錢，連噤聲的權力也沒有了，非要搖旗吶喊，歌頌祖國不可，但那些都是藝人，郭佳怡是藝術家。藝術家是歌頌人性的美。

想像Matisse為逆權運動畫幅油畫，就是你看着郭佳怡訴說香港時的景象，詩意盡在堅毅意志中，展現着香港人的希望。是的，只要我們肯自救，我們便有希望。年輕一代都在吶喊：你聽見人民的聲音嗎？

現在藝術家把現實帶進想像的舞台。逆權運動也是香港文化的表態，這是我們的文化，我們自己救！藝術家郭佳怡在吶喊，我們都在吶喊，我們都是郭佳怡。感動多珍貴，人性的美多感動，是多優美的詩句：

Go ahead, China！我唔怕死㗎！

這是堅毅的道德力量，對極權的中共多強而有力的指責。若然世人對中共還有幻想，郭佳怡的說話會令他甦醒過來。一個藝術家神來之筆，會是人們醒覺的暮鼓晨鐘。世人看到一位美女赤裸裸地訴說香港人的故事。她以赤裸裸的真誠現身說法，做香港人。這是我們年輕的一代，只有真誠沒有矯情，是藝術，而不是「中國人要管」成龍式的江湖賣藝。

午膳時分走進商場，起初十幾廿個年輕人唱《榮光歸香港》，幾分鐘後，商場幾層樓的欄杆陸續湧現人群跟着唱。那剎那，你知道，this is the moment of truth，逆權運動不是個運動，而是個革命。立竿見影，這些即興出來唱歌叫口號的人群，都是在這裏工作的人，都是社會精英。當社會精英，甚至如郭佳怡精英中的精英，都是逆權運動的動力和啟發，你知道，這不是個運動而是個革命。郭佳怡演說精彩，更精彩的是，她的說話引起直接的共鳴，是每個香港人感同身受。一個女孩子的現身說法，世人聽了都感動，都說不用怕，我們會確保你們倖存下去！剎那間，那聲音多美妙！郭佳怡說。

"We are going to make sure this happens,

we are going to make sure you survive."

And for a brief moment,

doesn't that sound beautiful？

那天跟幾位活躍於運動的學生午膳，水準之高令我驚訝。我們最優秀的年輕人，都已獻身保護這家園，我們就是自己的希望。他們有讀醫讀法律的，思路清晰，言行自信，毫無年輕人慣於的矯情，這是早熟的一代。不，或者我們太老了。吃完午飯我滿心高興，喜出望外。

Go ahead, China！我唔怕死㗎！

多不屑！因為我是我。白痴才會想到要為這些人洗腦。他們比誰都更清楚，這是他們的將來，他們是最大的持份者，they have the most on the line.

這是年輕人肩負起領導權，為社會承擔責任的時刻。看到郭佳怡的作品，我才知道，他們正在做着了。我們的精英已在肩負起領導的承擔。

郭佳怡的短片在YouTube等將會很多人看，世人看到的是位美麗而優秀的香港年輕人的道白，被感動的同時，世人也看到的，也是每一個香港人的面貌。她就是這麼「香港」！她說，我是郭佳怡，1995年在英國殖民地香港出生的香港人。她好像說出了每個香港人的身份。郭佳怡令人醒覺，原來我們是這麼「香港人」！香港人怎會是條不歸路，卻是條不歸路，變的是我們的人，不是我們走的路。走在同樣的路上，我們卻不再是以前的香港人，我們是比以前更香港的香港人。逆權政治運動展延至文化藝術層面，藝術讚頌自由的渴望，展現出逆權運動人性的美，靈魂深處的感動，喚醒於迷惑中。猶如從漫長寒冬的黑夜醒來，世界變了，我們的心也已變。我們不再是以前的香港人，我們不再相信權威，我們相信自己，自己的自由自己救。Go ahead, China！我唔怕死㗎！我們相信自己。中共，我們已沒有了恐懼。

黎智英

"2047" #郭佳怡 #Stefani Kuo

"2047"